轉發:一名政府人員的看法

給所有香港人：

大家好，我是一名D4政府官員，由於我的身份必須保密，你們可以自行決定信與不信，而我的身份其實不是重點。我只是希望用我所掌握的消息政情，去為大家作一個宏觀的分析，希望盡我微薄的能力，做我所能做之事。

反修例運動演變之今，政府體制內究竟發生甚麼事? 有幾點我們必須要了解：

1. 中央不願插手
7.29 及 8.06 的國務院講話其實已明確指出中央不會插手處理，因為如果中央插手等於一國兩制正式消失，中央只能支持林鄭政府能交出的所有可行方案，而林鄭政府亦被承諾可以採用任何手段「止暴治亂，恢復秩序」。所以，中央不會出解放軍，除非，中央決定取消一國兩制。

2. 林鄭政府的唯一方案
運動發展到今天，我聽過千百種陰謀論，由逃犯修訂條例是中央政府提出由林鄭執行，到美國經濟殺手策動反送中運動，意圖摧毀中國金融體制之類。其實，以我認知，整個事態是極其簡單，沒有太多陰謀陽謀。逃犯修訂條例的確是因為陳同佳案而起，而林鄭本人我相信直至今天依然不明白為何於她看來是為香港做實事的工作，會發酵到今天的境地。

到今日，對於示威者的五大訴求，林鄭不是不回應，而只是單純地認為她已經回應了(這點下文會再詳述)。鑑於中央不會插手，林鄭團隊亦判斷五大訴求經已回應。故此只有唯一的方案，就是全權交由警隊平亂，而手段亦不會設限。

3. 警隊的方案
警察受托平息今次的社會運動，基本上他們只是當每一次遊行為獨立事件處理，沒有將由6.09起至今的所有遊行示威當做整體社會危機去做任何部署。而他們的行動方法相信大家都已經非常明白，就是盡量用升級的武力壓制示威者，每次盡拘捕更多的人以打擊 / 威嚇示威者，令下一次示威活動更受控。
一如示威者向前線勇武保證，「放核彈都唔割蓆」，警隊現時的行動方法是毫無疑問凌駕法律，但背後有整個政府團隊撐腰，「用實彈都唔割蓆」。而前線的員佐級督察級，明顯已經失控，憲委級人員所指示的行動約束我相信已完全無效，我甚至懷疑有否約束的指示。又由於行動手段不設限，於是大家可以看到各種匪夷所思的手法，721事件、各種紅衣白衣藍衣襲擊事件，有目共睹。

目前局面如何呢：
我個人覺得十分悲觀，示威者的抗爭活動正隨時間被逐一瓦解。大家不要以為輿論站在示威者一方，我接觸的不同外國組織都同樣問我「isnt it the bill is dead? Why there is still protesting?」而當示威者將原本的五大訴求盡數化為對警察的仇恨時，這場運動就會慘淡收場。

這場運動的敗像：

1. 訴求變為對警察的仇視

我不是說你們不應該仇恨警察，犯法的警隊必須被法律清算以彰顯公義。問題是，在整個憲制集團的支持下，警隊已嚴如法外組織。法律內懲治不了警隊，唯有就是武力上討伐，但示威者沒有指揮系統，沒有完善裝備，沒有訓練，多次衝突已明明白白告訴大家打不贏警察。不要天真的以為臨急抱佛腳東併西湊做出來的武器防具，短短兩個月在youtube上學的防身術可以贏過訓練有素，資源充足的警察。

而當警察的手段不斷升級，違法的暴力越不遮掩時，示威者原來的訴求通通化為對警隊的仇視與復仇時，林鄭的政權只會越牢固。因為使用警隊鎮壓，輕鬆化解了對政權的控訴，轉移由警隊背負指責。所謂的民意與輿論優勢，結果都是申訴警隊濫權的話，對支持濫權警隊背後的權力核心，是毫無作用的。

要清算警隊，只能透過司法制度內的力量，在街上，無法勝過這個合法暴力組織。

2. 五大訴求缺一不可 vs 袋住先

我們來檢視一下，五大訴求，亦同時分析一下為甚麼我說林鄭認為已經充分回應：
一. 撤回逃犯修訂條例
林鄭已多番指出任內不可能重推逃犯修定條例，對她來說，等同撤回。當然民眾不收貨，指不撤回的話可以隨時於其任內重推，但老實說這個憂慮不太現實。如果有此憂慮的話，應該連撤回都不接受，反正政府可以巧立名目從新起草另一方案，如是，理論上其實需要重改政府體制。

二. 取消暴動定性
林鄭已指出暴動等用字屬個人說詞並不能為運動定性，只有律政司可以決定會否控告被補人以暴動罪，所以林鄭亦認為自己回應了相關訴求。老老實實，如是說法並沒有甚麼大錯誤，最多是令示威者或普羅大眾覺得礙耳，基於香港目前還是司法獨立，特首或任何官員在未經法庭裁判下，不能定性或定義任何人所干犯/參與的任何事。

三. 撤銷至今所有反送中抗爭者控罪
林鄭以不能干預司法為理由否決這一訴求，並且有數個資深大律師背書贊同她的決定。原則上作為特首，她的確可以行駛行政命令要求警務處長不再調查被拘捕的示威者，但如上述所言，全權放任警隊鎮壓示威者是目前政府唯一可行方案，以行政命令迫使警務署長撤控如同割蓆，加上有不干預司法獨立的凜然大義作前題，林鄭絕對有條件及需要去否決這訴求。

四. 成立獨立調查委員會調查警方濫權
本來我相信這一點係最低限度林鄭可以承諾的要求，因為所謂獨立調查委員會最終有多少獨立性，我相當懷疑。食水含鉛超標調查委員會正正就是鉛水事件的獨立調查委員會，成效如何有目共睹。但亦由於上述所言，政府不會和警隊割蓆，所以林鄭不會成立獨立調查委員會。

五. 落實雙普選/林鄭下台
落實雙普選是林鄭唯一迴避的問題，而我亦認為此一訴求至關緊要，但被排於末列，不時被置換成「林鄭下台」，而林鄭亦明確回應不會下台，努力做滿任。

以上的五大訴求，是否所有人都堅持缺一不可? 雖然我一直說政府除警隊外，沒有其他方案，但如果林鄭承諾「撤回」「收回612有關暴動的言論」「成立獨委會」，這場風風火火的社會運動還可以持續嗎? 到今天為止，被捕者逾700人，如果只贏了文字上的水舌之爭，爭取到一個和鉛水事件一樣的獨立委員會，其實有改變甚麼嗎?

抱歉寫了這麼冗長才提出重點，我認為大家應該瞄準重點，而重點在改革現行立法會選舉制度，以及特首產生方法。只有實現制度上的改革，才能成立真正意義上的監警組織清算犯法的警察；亦只有背負民意，民選的特首、公正的立法會，才可改變香港目前的困局，才匹配時代革命的口號。

我希望各位可以清醒，將訴求集中並聚焦於實現雙普選。我不是說要放棄其他四大訴求，而是必須高舉並逼令政府實現雙普選。雙普選是中國承諾給予香港以實現一國兩制，亦是香港政府虧欠拖延香港人二十多年的帳，林鄭於五大訴求中唯一沒有回應亦不敢回應的議題，只要往後瞄準要點窮追猛打，方可活用現時的民眾力量。

將對警察的仇恨拉回，集中要點堅拒袋住先，方可把目前的敗像導回至有力抗爭。本人已不再年輕，亦算是體制內的既得利益者，但我衷心希望年輕一代可以在一個民主，自由，公義的香港生活。對於往後的行動，我沒有太多建議，我缺乏前線的果敢與勇氣，也沒有足夠的幽默與創意。我認為於機場默坐是聰明的方法，甚至乎可以考慮手舉國旗號召鄉紳和平遊行到中聯辦遞請願書，要求高官問責，斥令林鄭立刻實現雙普選以體現一國兩制，此舉可令警察不知所惜，亦收以敵制敵之效。當然只是一方愚見，香港的未來是你們的，誠心祝福，早日實現雙普選。

一個愛香港的香港人上

有用，值得細讀

五大訴求需要調整係真嘅，只係仇唔仇視警察呢個問題，我覺得經過咁多嘢都好難唔仇視。

認同直接爭取雙普選

好文幫推

凝聚共識。

不論黃藍都會得益於立法會嘅全面直選。

我認同

你repeat一次林鄭講既野有咩用

高層果然係高層

盧蛇上連登

大大力推!!!!!

推

當年政改就係佢衰左，你覺得佢有勇氣再推？到時又要831框架，咁咪原地踏步

仇視必須繼續仇視 但正如樓主所言 現時我地無足夠嘅武裝力量去對抗警隊 要清算警隊最有效係落實雙普選 斬斷警隊後台 否則就算林鄭改文字回應哂其他訴求 唔回應雙普選 到時就算林鄭落台都只係換湯不換藥 只會有林鄭2.0嘅出現

1. 中聯辦明顯操盤
2. 司馬昭之心

你直接講點解唔可以講撤回

認同

中央不願插手,好難相信

我要真普選

大家拿國旗去遊行唔係冇得諗。
一邊拿國旗，一邊叫還我一個兩制叫中聯辦不要插手香港事務，一邊叫還我基本法雙普選！

有用既野請睇

重點:
我認為於機場默坐是聰明的方法
要求高官問責

吊你老母 咩政府人員高層
睇完之後同冇睇一撚樣

推
我覺得幾值得相信

真普選先係五大訴求嘅基礎

到時睇中共報紙點報導！

貼証時常識吧

人地講緊改變政權（真普選）先係最最最撚有效既方法去清算警犬 大家諗清楚 呢個係我地呢場運動最應該用盡奶力去爭取既野

另外五大條件係一條都冇讓、條bill仍在、律政司明顯政治撿控特首唔可以卸膊、獨立調查連假嘅去平息少少民憤唔做、雙普選以佢政治能量係冇得搞

只有中聯辦先會咁硬、成功先例一開中国必散、

由佢地啦

What 7 have I read?

只係重覆林鄭一面既視覺

721 811

睇住咁多手足一上警車就瘋狂畀狗虐待，唔仇視都幾難……

係連登講有關警隊的任何野一定要表現到有足夠仇親先會冇事，你有少少保留都會俾人負皮到爆。

搞個小遊行試玩下都得，但肯定好多連登仔屌鬼

雙普選。
行之有效既監警制度。
肅清鄉黑。
高官問責。
做齊先稱得上時代革命。

講咁耐又係講呢啲
最後加多句為香港好就大晒咩
笑死人唔怕醜

和理非終極手段：以罷買迫政府回應五大訴求

日五罷買運動正式開放ＳＩＧＮ ＵＰ！！
請大家一定要ＳＩＧＮ，人數好緊要
詳情
直接簽署ＬＩＮＫ

目標：香港市民不滿政府腐敗無能，２００萬人響應罷買行動，ＧＤＰ減少３％，政府被迫回應五大訴求

幫手推一下呢個ＰＬＥＡＳＥＥＥＥ

認同，不過知易行難。要求普選時間表比起成立獨立調查委員會更難

林鄭有叫你爭取雙普選？

我地喺平行時空？

講真，呢條友諗法同我大致相同

我係D3

大你一級。

你講嘅嘢，証明你太天真。

中央唔想插手都噏得出，呢個政府專請傻人同弱智？？

你有雙普選肯定有最少 3/4人已經收貨, 因為到時間會有一半人話有雙普選出黎嘅特首一定會追究呢件事
你做得首長級, 我希望你明白要比人睇到有希望先會停手, 依家你地班高官做嘅野係完全冇一絲希望比到示威者睇, 令到佢地停低

垃圾聶德權話重啟政改雙普選未係時候，我想問幾時先係時候？
運動之前當然唔會提，依家又話未係時候，即係2047都唔會有!
所以我地咪攬炒咯，橫豎都無出路!

中央個part 完全唔信
前段似係為中央解畫，中段為林奠解畫，尾段就講少少人話

唔係回應五大訴求
要係答應五大訴求

直接爭取雙普係真
不過我想講isnt the bill dead個啲問題，似係真心唔知姐

其實獨立調查委員會係無用
拖你三兩年
廢UP十個八個建議你
到時 義士犧牲了
民主更倒退
會好似雨革後沈左
仲會沈得更耐 更低

其實原文意思係仇還仇 打狗又好屌狗又好 都要搵個真正既清算方法 就係真普選去選個代表到民意既特首 到時警狗就真係無地置容

利申：一齊發夢過 但想有一日望住班警察坐監

D4都唔識睇民調？
咪扮啦

睇完就明佢點解d4
假佢所言屬實
唯一嘅資訊就係由頭到尾都係柒婆好大喜功
做成今之禍

部分事實
但更認為你係一個分化毛加風向毛

首先認同係唔應該將招點放係仇警 但現時呢個議題亦未算係成為焦點

至於咩中央無插手 外國人唔睇好啊 用返正常途徑唔好犧牲果啲都係樓主想帶出既主題從而解散個運動
要講睇法就講睇法 洗咩講自己係咩職級黎吸引人睇令人信
所以絕對有懷疑呢編係高級5毛文章黎既

前排張list其實證明林鄭冇撤回
可惜蘋果唔生性冇煲大佢

唔信，過主

雙普選！！

因為林奠廿幾歲一畢業做AO就順風順水
高薪厚職
佢未輸過
亦唔會輸
佢真心覺得今次已好大讓步

值得一看

唔好意思D4 高官
點解我睇完係覺得你好撚鬼既
你將5點同7婆講有咩分別？你叫人focus 返普選/立法會選舉，我地5大訴求已經包括左
極度懷疑係政府派落黎想係連登解話

緊急

必須推

佢咪講左 唔應該放最低
佢有講架ching....

見佢話袋住先已經唔駛睇

你自己袋飽去

五大訴求
缺一不可

垃圾。得啲p牌推，由佢沈啦

梁天琦話過
唔可以被仇恨支配

仇警係一世，法律制裁唔到，總有人用其他方法去制裁

認同
唔洗我地答
推比燒山慢慢答都得

唔撚係分化
但真心要搞清楚

好文大大力推

其實爭取雙普選等於港獨
因為你唔會選到北京心水出黎
香港人 係時候面對現實

雙普選

咁明同暗都要做
殺狗又可以殺到幾多？
根本就係要諗 真普選先係可以真正清算既方法

繼續五大訢期
雙普選對藍絲禁忌

咁係咪袋住先？

見到袋住先已經想嘔
就算post 埋證都係咁話
政府鬼話仲叫市民信？
叫香港人走到而家既就係
5大訴求

其實盧蛇係d8

Up

雙真普選最重要，其他野既可信性太低，唔係你既人，好難做到，唯一方法係從內部處理問題

推多下

雙普選啊

要插一早出左
佢極其量搵人潛入警隊收下料鄧下腳
宜家同1989年唔同
佢需要多左面子 亦經唔起經濟制裁
而其實美國都唔想佢冧
博奕遊戲

pish

佢自我中心，關我地撚事
無人想理佢背景
佢未輸過係因為佢唔認輸
好似買大細double大法
最後一鋪輸得更徹底

D4係副處長
二哥上連登

喺權力中心嘅人就講出重點，儘管大家感覺良好，以為形勢喺自己一方，關鍵對權力同如何奪取權力一無所知，大家最終一無所獲。因此爭取從現有體制奪權先係第一任務。打瓜一千隻狗都唔會有真普選。

D3大過D4？？
戇鳩無極限

有雙普選
我諗五大訴求都可以達到
問題政府會唔會妥協

五大訴求
缺一不可呀

已經係最低
要加加到上百大訴求都仲得
咪講條件
政府無資格講

整個事態是極其簡單，沒有太多陰謀陽謀

未免太天真
上面中共一早有講明有300幾個逃犯等住拉
一開始得李家超同佢推
林鄭唔知情，但李家超一定知

明刀明槍嘅武力唔會夠班狗打 但暗殺呢？ 既然宜家狗係林鄭唯一對策 如果有例如100隻狗比人暗殺咗 其他狗開始驚 咁會點？

依家峰頭火勢
好難短時間內改變策略
無論如何都推下先

其實要客觀去睇呢篇文

佢從來無叫人只爭取雙普選 意思係個五大 應該雙普選個要求要放大 因為其實而家聲音確實係要求成立獨調大過普選

塵歸塵，土歸土，垃圾文章歸化爐

一係打大佬
一係袋住先（即係袋一世）

高級5毛

係 無撚錯
屌 大家可唔可以用凍水沖一沖塊面
冷靜地諗下

啲狗同林奠就係想睇到我地咁啊

又係一大篇糖衣毒藥

3分真 7分假

值得研究

其實我都有諗過，依家最可以收咗共賊把閪口就係比佢哋更擁護一國兩制更撚支持中共，例如話只有完美一國兩制先可以更幫中共打贏貿易戰

有普選會令人民更信任中共etc呢類極端言論嚟收9班藍屍皮

笑撚到我

絕對認同

講到底

奪權

淨係見好多P牌推post

轉發姐係唔會回答

解釋唔到點解唔用立法會字單 withdraw
連民情都唔了解你叫佢搞政改？

多9魚

啱 警察係工具
如果聽日出解放軍 可以中出即飛
但問題北京唔入局

咪係
屌你老母 打大佬
我絲都同你行上最前

要清算警隊，只能透過司法制度內的力量，在街上，無法勝過這個合法暴力組織。

想知司法制度點樣清算警隊

舊文嚟架喎屌

希望你唔係黑警扮唔同嘅角色啦

Push
好文

個人認為必然需要林鄭下台

否則害怕會有人命傷亡

一單都嫌多

既然要打貿易戰
就更加唔應該搞香港
一冇左個掛勾
千幾億港紙收千幾億張廢紙
不過今時今日話唔插手就真係好難信

雙普選實現先有望改變眼前一切

知唔知點獨委noise 大過其他？
知唔知？？？？？？？

事到如今，仲點信林鄭有能力搞倒雙普選呀？

講咁多，好似香港政府真係話到事咁

是可忍孰不可忍？

6月12好出這段文
宜家出out哂

點証明你係D4
我話我係D4都得

一個具有法律效力嘅用語「撤回」先係我地爭取緊嘅訴求
佢係咩性格都好 唔能夠以一貫性格就話咁叫讓步
係大事大非面前更要正式回應訴求

明未

睇到林鄭做實事就知咩事 唔好洗底啦 五大訴求 半樣都無拎到 真普選 義士無罪 調查警隊係必須

其實好有道理, 民陣好似冇將真普選擺落五大訴求到？

唔係唔仇
係唔可以忘本

吓，睇完同無睇一樣
五大訴求一樣都無，然後你話示威者訴求唔集中
最後咩野內幕都冇
喂，我話我係特首都啦
ONL799

Strong Post LM!

但佢舉既鉛水例子都無講錯 係事實
佢無講獨調係錯 而係個成效未必真係如我地所願

清 佢叫我地唔好唔記得 雙普選咋
冷靜啲啦屌

林鄭扯線公仔 晒氣啦

認同直接要求雙普選

你都痴撚線剩係條例已經壽終正寢個後打後都唔洗睇

7月31號既施政報告都仲有提到修訂逃犯條列啦

一打唔洗找

On9假文，雙普選係支那政府死穴，刪除3萬黑警仲大可能

絕對同意

係咪想一日都唔可以除口罩係煲底相認？

睇多次啦巴打

其實言下之意就係先爭取咗雙普選拎咗實際權力，然後剩低嗰四大訴求就可以名正言順實現

不過呢點你知我知大家知中央都知，樓主有冇啲提點可以提供去令政府內部嘅人會肯俾真普選？

我大你少少D2

又係話中共唔俾宜樣，港共唔俾果樣，要有雙普選0708已經有啦，民主唔係政權主動俾架

依一刻退，只會得到一沉百踩

值得參考
同意應將矛頭直指雙普選

嗰兩句垃圾英文已經出賣咗你
早抖

假文 可以唔洗再回/不推文回

最終都要雙普選先解決到問題

我反而覺得係真

成個送中條例既事態發展我覺得已經遠遠超出中聯辦當初既估算，尤其中美貿易戰失利，令黨中央在插手香港事務時投鼠忌器（唔想失去香港呢個咁重要既白手套），所以共產黨雖然會全力支持林鄭政府，但唔會直接插手

而從林鄭呢位老人家上任以嚟既種種離地既表現，條柒婆可能真係好似篇文既分析，覺得自己已經處理/回應左五大訴求，現在暴動啲人係反社會廢青擾亂公眾秩序，而呢種思考方法在老人輩既藍絲並不罕見

其實篇文既作者雖然提出重提普選，但佢都講明自己對事態既發展係悲觀，即是佢都明白重提普選、而又獲得和831不同結果既希望不大

結論係篇文只係敍事+抒情文，實際可以參考既地方不多

冇根本改革唔好叫革命

On9

雙普選講左10年啦都唔知我死個一刻有冇得雙普選

推
直接爭取雙普選

同撚意

大家不如真係諗一諗好無

唔係叫你改五大訴求（本身就包括埋）

佢叫你focus返雙普

721 白衣人係點出嚟
811 地鐵站射催淚彈係草姦人命
所有野都係共產黨以六四重新編製劇本 唔好再誤導人

雙普選真係好重要，呢一點都係我一直出嚟嘅動力

無撚錯

高質

肯定警犬隊上下層都有公安，完。

應該趁呢個時間將力量全面轉向爭取雙真普選

有左真普選，其他訴求先會有機會來臨

如果所有既暴力行為
原來係因為爭取雙普選
林鄭根本無得拆
特別係普選係有法律基礎

問題係會唔會係 831 框架內

話中央係呢個時候都無干涉真係好難信，而家情況根本警察跳過7婆直接匯報緊比上面

睇完第一點就覺得你身分假，中央一定有插手，自己睇返6月嘅時候，政府好似停左咁，甚至建制派以及一眾爛仔打手(愛港力，同鄉會之流)都無出過場，包括引導輿論。睇返依家，連商界都要被逼發聲歸邊，中央無插手

更加唔好講公然渾入武警，押被捕人士去邊境嘅警處/羈留所，肯撚定搵大陸狗黎打/兇，甚至打針

我認同爭取雙普選，但佢不斷叫人唔好仇警，想幫狗解圍咁，呢件事係冇可能！

考慮手舉國旗號召鄉紳和平遊行到中聯辦遞請願書，要求高官問責，斥令林鄭立刻實現雙普選以體現一國兩制

諗得過，人民學習共產黨革命思想

認真睇下
值得推

Agger

721 811

幫推一推

明唔明 呢幾單野就算有悶證據 對外國黎講都係唔會100%盡信

佢中央插手意思係直接干預一國兩制（即係出解放軍）而直接引起國際關注

睇到中央不願插手已經唔想睇落去

係合理
但依啲內容一個普通市民都可以寫出黎

同意，推

Push

唔好理佢邊個寫，反正我係贊同呢個觀點

岩岩碌返上去睇個兩句：
「isnt it the bill is dead? Why there is still protesting?

D2 喎，盧蛇英文都好過你

咁叫repeat? 好清晰咁分析哂喎

我解讀左係佢叫我地仇得黎都唔好火遮眼 唔記得左另一個在明既方法

On

成篇文重點係排一排五大訴求真普選放第一

我要真普選

明白

真心叫大家平心靜氣咁塊睇一睇篇野
屌
革命呀 唔係衝衝衝

實情係警黑濫權、法制崩壞引起最多市民怒火。

但治本手段是要雙普選，由上至下處理政治問題。

結論：雙普選應最優先，投放最多資源。需要spin大眾向治本方向思考。

係換走曬所有紀律部隊成員
個個兩皮換公安五千蚊仲大把人做

有道理
支持爭取雙普選

818全民晒冷

依篇文就係講解林鄭心態

其實其他真係已經次要

最重要真係雙普選

難得一篇我會睇曬嘅 POST, 我贊同要將注意力放在「雙普選」上，話俾全世界知：「What We Want」。 Support

的確要對付政府同警隊要靠嘅係制度，打又唔夠打，道德上法理上都輸，只會有更加多手捉被捕
樓主講嘅嘢其實係一種更加成熟同長遠嘅抗爭手法，今日比你打傷十個差佬又如何，政府一日有制度暴力示威者都係會輸
反正而家民意籌碼仍然有係手，就應該對準制度嚟打，改變到制度先有公平嘅社會

我直接講, 香港政府係傀儡
大陸唔落 order 香港政府停擺咗幾耐?
大陸一開完會即刻警政商黑全力出手
唔駛再講香港政府有咩睇法, nobody cares

見到第一點已經唔洗睇
同埋冇證，我話我係trump都得啦，最近我學左廣東話呀咁多位巴絲

冇錯，唔好所有重點係警方度，要講但唔代表全部，要記得拉返去五大訴求

老實講句我認同wo

制度上的改變先係治本的方法

有有邏輯，可以月考慮舉國旗

要對付林鄭，要草船借箭，要借狗火力打大佬
催淚彈已經係常餐，會唔會有手足去禮賓府開餐

5毛黎 負評上一頁

多謝你
我好認同要爭取到以民為先既政權 （無論係用真普選定甚至係奪權）

所以唔想大家火遮眼 慢慢睇晒佢 諗清楚

我地係需要一個治本既方法

咪就係
中央點會冇插手呀

葉虎單野證據確鑿啦
香港人又金魚記憶呀?

其實篇文講既野
真係好值得大家細心諗下

啱， 其實林鄭唔撚理你班友繼續拖落去，或者hea鳩你地成立藍絲獨立調查委員會係冇咩用， 真正既改革係要入面開始改革。

只係冇你想聽ge野

閱讀理解0分？佢意思係五大訴求維持，即時雙普選放頭呀

當然我覺得係要831框架外

的確雙普選係唯一出路

感覺講左廢話
係唔係以為大部份市民唔知呢d野?
而且D4級就真係知道晒發生咩事?
行政會議幾多智障真無明?

其他問題 只有係真普選下 再改革政府先會成功

獨立調查個d真係查完都無人信

機場機場

無錯

係要開始教

大部分人都真係無aware到 重點放曬係警察

真正有問題既係個政府呀

成篇阿媽係女人廢話，不推

希望大家幫手推

唔想大家火遮眼

客觀分析 重整方向

無錯
大家要認清治本既方法

屌 巴打 就算係假既身分 你都睇曬佢先啦

林鄭真心蠢 唔係扮

完全同意

如果冇中央出手，解釋唔到解放軍同武警可以扮香港警察

雙普選一定係831框架
中央一定一步都唔會讓

乜都話冇原因去應承
冇原因去答應
咁你講哂啦

D4?
Diu 4 就真

推
睇哂

其實依家次次出去遊激 都比唔到壓力政府

佢老細嘅老細d9級局長講左不宜重啟政改

THINK OUTSIDE THE BOX, 呢刻我個人可以唔仇視警方

呢d野來日方長

Agree

爭取雙普選其實比較重要

你乜撚都唔睇曬佢 就否定人地成篇野
你會唔會先係斷章取義

巴打 求你睇曬佢

我有份發夢
但長期落去 真係要搵方法

遲POST左成個月喎大哥

咪係

811 721 612

咁講

如果依家將所有行動同暴力改口成係因為想要雙普選
政府係無得拆，一定要做，仲要無得 spin

警察方面清算就梗
問題係武力上唔夠鬥
仇警都無意思
唔好畀情緒主導思想行為
要諗下呢刻做咩先會贏
所有既力量一定要集中係要贏，唔係報仇

不停報復警察會贏咩？
除非真係武力上真係贏
但係又見唔到有咁既機會

法律上屌警察？
呢刻更加無可能
文章都講，警察係佢唯一依靠
律政司點會提告
警察又點會查自己友
老廉，我當佢公正，都唔係一時三刻啦

係雙普選先可以令依家班官知自己錯係邊

唔講撒回無問題 因為佢根本無政治能量再推
但係無政治能量 仲點推雙普選

影住你揸中國旗嘅相，落個headline
"香港愛國青年不滿暴徒侮辱五星國旗，為國家站出來!"
又或者
“香港不只有青年暴徒，為愛國青年平反!”

咁佢就唔只有藍絲廢佬支持，可以吹埋香港年輕人都支持中共

所以而家要爭取囉

如果假定對方咩都唔比就放棄 咁做港豬得啦

真普選

又黎皇帝係忠, 奸臣係奸
我屌你, 唔撚係中共, 香港會搞到今日田地???

唔理真定假，我地要諗點樣先可以得到權力係真既。如果唔係你推翻幾多個特首，解散幾多次警隊都無用，因為治標唔止本。

警察係可恨，但有權先可以制裁佢地，我地要獨立調查委員會，唔係正正想用權力去制裁佢地咩。只係個權唔係我地手上。

最後講句，注視重點訴求，有權力唔怕報唔到仇，君子報仇，十年未晚。

垃圾文章
當然五大訴求係重要
但而家最凝聚倒全香港人（包括淺藍）嘅唔係雙普選
而係官警鄉黑勾結
只有咬實呢樣野民氣先唔會散
唔好再轉移視線

捧著國徽, 著全體黑衫遊行去中聯辦遞信. 沿路如你所建議叫
“還我一個兩制” &”還我基本法雙普選!”

屌你 睇清楚先喇

佢點撚緊醒我地呀

理性分析左政府依家諗緊咩
亦提出左出現呢件事嘅根源
提出左一個建議

大家可以思考一下

乜都係假
重點係有雙普選先係可以解決頭四個要求

成篇野都係廢話，根本係度幫政府洗白，再加幾句阿媽係女人既說話搏人認同

全篇文得一句我完全同意
“理論上其實需要重改政府體制。”
你知就得啦，屌你老母

事實上撤回同暫緩真係差好撚遠

根據《立法會議事規則‧29.(1)》，政府在「暫緩」之後，如果要再次動議議案，政府只需要提前12個整天通知期，便可就《逃犯條例》恢復二讀
《立法會議事規則‧35.(1)》又規定，「經撤回的議案或修正案可再次動議，但議案須按《議事規則》的規定作出預告」，因而法案經「撤回」後，如果要重新推行，則要重新經過刊登憲報、首讀、二讀及三讀等過程。

5毛

明面上

因為大局入面仲有台灣

831框架

嘩!真係好長，但係有道理值得詳閱。我哋點樣先至可以袋住先政府又有口齒呢?呢個先係問題， 而家個政府講咩都無人信，要人哋信佢已經有啲難度。

盧蛇

大家既仇恨留到普選後 再清算克警

而家目標 真普選

但到而家呢刻都仲用到

係唔係有野要檢討呀

我同意中央係唔想插手喎
但係口交就一定要架啦

佢插手一定唔會去到今日咁
一定好快要平息件事

佢用官員角度睇

如果外國唔信 就唔會612之前開外交照會 外國問林奠一出聲口交部就話人地干涉香港 共產黨咁仲唔係插手 又唔見共產黨用外交去為香港解話？除咗自己利益而驚外國制裁 有冇當過香港人係人 淨係識射催淚彈然後譴責暴力 解決？咁樣只係想殺哂香港人

其實我覺得可以一試

淺藍黃都得

特別係依家其實唔可以講「獨」呢樣嘢

對於事件無幫助

我同意！

我覺得講得又幾有道理
五大訴求係要堅持，但訴求嘅重要次序應該重新排列，同埋申明我地最核心嘅需要，即制度上嘅改革：全面實行真正合理嘅雙普選

屌你老母 睇曬佢 沖個凍水 諗撚清楚

佢無撚講過中央同林奠係好

巴打 你一係追曬成個po佢
我有份發夢 我同樣希望呢個運動可以成功
但事實係我地係要認清呢一刻 乜野方法先係最撚有效

留意頭十個都係#220000之後
對家滲漏一直以黎都係小組攻擊
大家可以睇多啲

同意

你又啱喎

但係就算佢搞唔到
將目標同口號轉做雙普選
對成個運動都係有效有益

搵晒武警落黎都叫唔想插手...
港澳辦 中聯辦 日日撚出黎口交叫唔想插手...

佢唔係唔想插手
只係暗地裡做晒野姐

有可取之處，推

推 我地手拎國旗遊行 警犬可以點做 夠膽開槍嗎？
要推翻中共 基本上係無可能 現時膠著狀態 要有突破點
唔通你會白痴到期望現時政府會清算警隊 或者外國介入 外國介入後果非常嚴重 唔會有國家會為香港真正出手

長短線之別
訴求1-4 為短線
5為長線

喺人都知個問題喺制度，但現時逼切絕對喺1-4

喂 我地係理性分析
無錯我都認同 而且真普選一定唔係一朝一夕嘅事
但係必須要係而家開始教育大眾嘅事

五大訴求係開天殺價

政制改革係落地還錢

而呢個先係解決不公呢個問題嘅根源

雙普選唔係唔要 但警權泛濫但運動燒到而家的主要原因
其實離開網上世界，真係好多人覺得送中條例已經玩完

不過講林鄭諗法果度好值得參考，知己要知彼
至於與差佬武力差距，sad but true，打爆眼好多人覺得好難接受，唔好高估自己接受自己人被打死的能力

雖然幾高質，但係講成件事真係因為陳同佳案就已經fail咗
肯定你係想spin群眾去爭雙普選
講到其他訴求都係廢嘅
其實雙普選呢個訴求一樣可以係廢
學你話齋，一個小小調查委員會，中共都可以玩野啦
雙普選佢唔會玩野咩？

根本所有訴求入面，唯一重要嘅只有撤暴動同埋不起訴兩樣

其實寫文個個講緊我地應該首先爭取真雙普選
有民選政府 政府自然要聽人民話
到時咪可以清算警察 重經警隊 放政府犯

但要真普選難度仲高過頭4個要求好撚多倍

話林鄭推呢個條例純粹為台灣單案已經唔使睇

咁樣咪證明佢真係政府高層

的確好難淨係用武力打贏警犬, 除非好似倪匡所講突然有一百萬個香港人肯出嚟做死士.
呢場仗要智勇兼備先有機會贏!

811

人大八三一落閘仲可以有咩普選？

唔放証只會當你9up

自由民主
普選自主

樓主講得又冇錯嘅
不過我地一樣可以堅持五大訴求，同時唔好比人將真普選換成林鄭下台
focus 雙普選同時都係香港人最大訴求之一，強調都非常合理，今次運動都係非常好嘅機會重提

我覺得解決到第5

1-4自然水到渠成

睇完篇文，淨係想問一個問題，就係點解香港政府要安裝智能燈柱？

721 檢控左人未？811檢控左人未？
未你同我分析晒個政府點運作啲人都會照出黎

屌！浪費咗我5分鐘！！

雙普選先係最冇可能嗰樣
比撚得你香港人嘅就唔會有今日

on9 文，勿推

其實樓主係教緊大家趁民意未散，去爭取一啲更長遠，更有效，更切實嘅成果，根本性地從制度上改變係最好
同林鄭spin撤回嘅字眼同仇警只會令件事拖長，政府又可以繼續錄音機話回應左，差佬又可以繼續拉鳩你
反而真普選有基本法撐住，有法理基礎嘅訴求，示威者先可以攞返道德光環，而且對全香港嘅benefit最大，有機會拉攏埋淺藍嗰班
樓主嘅意見係真心宏觀

推。

唉屌

大家睇下啦

有一樣嘢大家唔重視但其實好撚緊要就係區議會。有人以為區議會只係地區服務乜乜乜，錯！區議會就係政權一部份唔係禮義廉做乜咁緊張。有一個自己喺區就有場地有錢有權力拆對家祠堂，指揮地方警察，仲可以左右建制立法會特首選舉。呢樣唔做真係 Ben Chan !

不論是否d4 但認同 只有體制改變先係真改變

難度我諗大家都知

唔係呢兩個月點會比人打到仆街

要治本無辦法啦

所以長篇大論都on9,浪費我五分鐘

最後同我講俾林鄭條柒婆搞雙普選
返入政府做你隻 D4 走狗，唔好再出廢文浪費人時間
真心為香港，辭職，同林鄭割蓆

當你講既野係真
證明林鄭真係冇政治智慧
完全唔適合做特首
將一件簡單事搞到咁
仲要中途有好多方法解決問題 而唔去做

定係佢又自發落黎護旗呀???

其實撤暴動唔重要
如果佢都同意唔起訴/特赦
暴動定性有咩用(都無罪名要追究)
再講佢定唔定性同點起訴同點判都無關係
唔定性又可以告暴動罪
定性咗法庭又唔一定咁判

仲係喺體制入面睇 完全無清官嘅風範
肯定嘅係如果無法律制裁 黑警一日内會收皮

拎咁高人工 做嘅野對唔對得住香港人呢

又用袋住先風化第一日已經講五大訴求缺一不可

你依家袋住先，明日大愚一萬億讓步變五千億又袋住先？國歌化刑期減少少又袋住先？大陸買電又袋住先？信用評分又袋？

如果我係官員 我都唔會咁笨柒走去解話 你睇張建宗去講sorry 可以俾狗屌返轉頭 點解要幫林奠食死貓 我係D4 一定係共產黨入面信得過先會做
唔係點解何妖仲可以生存到今時今日

晒氣啦

連登仔同黑警一樣，私怨大過贏，我地等收皮

認同 唔知大家仲記唔記得6月中now 新聞台曾經提過水
講法國黃背心點解失敗 從而帶出香港人應該最終以爭取雙普選為目標
成功爭取雙普選 改革政治體制 咁呢個運動先可以稱得上嬴

岩啦

有雙普選當然好
但現在最能集民意的訴求係追究黑警濫權

五大訴求其實已經比政府拆解曬
回應左，唔認同針對警方，妨礙司法公正
佢每樣都搵到位reject你
但係雙普選呢？有基本法backup wor, 仲要擁護一國兩制，佢點reject?
民意再退的話，就乜都唔會爭取到
我相信All or nothing 之間係有落腳點嘅
而家拖到輸嘅話，手足嘅犧牲就真係白廢喇

最後仲同我講俾林鄭條柒婆搞雙普選
D4? 辭職啦，撚樣
仲同林鄭講好說話
正評果啲都冇腦

絕對同意:要求雙普選!爭取直選特首，立法局議員所有議席為分區直選產生，取消功能團體議席

連登充斥中學雞、腦充血同黑警卧底，講呢d？晒氣啦

好奇樓主係邊到轉發

實行雙普選先係確保狗蝨唔會亂咬人
仲可以係行政同財政上清算佢哋
唔洗送頭, 仲可以玩到班狗蝨坐監
而且可以確保中共保持一國兩制
相信好多人都明

但係, 而家班狗蝨真係極仆街
個種仇恨唔會咁易解決到
而且對警察嘅仇恨, 有利亦有弊...
仇恨最容易鼓勵人上街

但係咁樣就會模糊咗我哋嘅目標
所以, 大家做文宣時,
真係要講埋雙普選...

中央插左手啦
普通話既差人，大媽
福建幫

推 送你上熱門

人類係一種只係相信自己想信既嘢，幾時先可以變做人

又黎放風囉即係
d4級: 贏唔到架啦，返屋企訓覺啦

btw 明明外國全部都明，得佢啲朋友唔明
好假呀

咁支持雙普選

有公安有福建幫，都好難話中央唔會插手 如果篇野真係一個d4 人寫， 咁我又真係明點解你會咁講， 你地點敢得罪中央

其實除咗追究，要即時停止濫權先重要
如果唔係同意成立獨查會拖N耐，但黑警可以繼續濫權濫暴唔使守例都係遠水不能救近火

所以一宣都話
如果出黎示威既人都會去投票+搞掂蛇齋餅糭

仲會有今日。

呢度的確需要多d好似呢個post咁嘅理性分析同政治智慧

改風向? 得! 叫人大自已先撒回831. 班人大之前咁能吋, 我哋要求, 你唔理. 而家你求我, 我一能定玩返你轉頭

我係要你班仆街認錯,道歉,撤回831. 若果做唔到就冚牌!!

你地班人大能樣浪費左香港5年. 5年呀

好理想，但無可能

你宜家叫勇武停一停？已經付出太多了

而且，除非你可以找到話事人，但宜家每個人都係話事人

認同林鄭個初心？知唔知點解送中叫送中，而唔係簡單引渡條例？

本身見到呢d長文po, 同唔同音人都推下
近排發現好多引風向文

公安擺到明有入到扮狗
都講到咩中央無插手
呃撚咩
又係洗白文黎啦

值得一推

雖然你P牌同埋我都唔想放負 但你講得都幾岩

一日唔去冷靜分析 場運動只會輸

宜家大家覺唔覺有少少失焦
仇警係無可厚非 人之常情
但唔會令到我地贏
血腥811之後
係咪有需要重整旗鼓
令更多仇歸隊？

就係睇晒先話佢係5毛
一句"5毛黎 負評上一頁"就話人地冇睇晒
你會唔會先係斷章取義

不推文回覆 5毛文章由佢沉

我都驚慢慢失焦 屌狗重要 五大訴求同樣重要

你都岩

但無謂屌人 我要點撚醒佢地

智你老母咩
陽光出黎講恐怖主義就係俾彈藥777開緊急狀態啦
咁都話中央唔關事，當人on9咩
以為咩好有智慧就更加on9
現實係委員會唔會有，普選更加唔會有

認同爭取雙普選係最應該提出的訴求和同警察硬碰一定會輸，對住強硬的政府同警察只可以針對佢地的家人入手，只有家人才可以叫佢地停手

咁有乜做到?

又正正係呢個方向， 開始信篇野真係d4 寫， 而目的都幾明顯中央唔願插手

非常時期用非常方法，5大訴求實際是可實現，堅持不成為負責任的政府，及死抱著官僚作風，所以便要全香港市民一起陪葬？

1.宣佈在二讀會議正式徹回逃犯條例. 有何不可？跳過法案委員會直上大會也可，這萛什麼道理

2. 徹銷暴動定性，你能發言定性為暴動，不可以直接回收言論？多謊旦的說話你也能說，就缺人話不能說

3撒銷抗爭者控罪，能在728事後政治撿控，就不能用公眾利益為由不撿控？

4.成立獨立調查委員會，根本政府份內事，警察有反對聲音，用你的政治技巧去化解哦. 這是你的工作，一句做不到就不用做？每天是在禮賓府睡覺？

5.真雙普選，這是基本法內的內容，向中史陳情是手上管治香港的最佳辦法好不好. 不要一直做中央傀儡.

認真,以你所知有幾多武警落左嚟?

push

721

認同幫推

唔[撒回] 代表乜?

係你哋唔守規矩...(法律)

一個唔守法嘅政府搵人信!!!

留名等睇

佢應該講緊暗地浸透同直接插手嘅分別啫

係....我地要點做好..

唔理真假
內容有理

達成到雙普選就可以改變監警制度

我認同五大訴求等於催毀三權分立，同人大釋法一樣粗暴，以後成為根據會後患無窮呢個觀點，所以政府難以應承。

但係我認為要普選，公平嘅立法會，林鄭下台同清算警隊都係一樣咁撚難囉，咁所以啲人先寧願焦土吖嘛。

仇視還仇視，爭取還爭取，你永遠溝埋一齊，永遠都係死循環。

我係D7u班底官員
我入黎就係屌柒你！
而加當巿民係林生啊？個個要估到7婆諗咩啊？
唔好戇尻啦！直接回應四隻字小學生都識講！
普選固然係要！ 但係5大訴求點都要直接一個一個回應，講出所謂難處，咁樣大家先服!

係真心失焦

呢樣真既 為有盡力推比其他人睇

希望大家可以理性諗下

Errr，你話係就係？有無野證明？

D3大過D4? 重點唔係職級，而係要凝聚返力量去諗前路

成篇野叫你返屋企訓教
然後血債票嘗
再黎多種太監錯皇帝比人誤導既假象

借位求推
816 經濟制裁 殺人政權(2) (附教學，後面精彩睇曬佢！）

又去返831決定

[轉發]

篇野真係寫得好差

歷史上有幾多無民主地方變到去有民主係唔需要流血?

佢都識得叫警察做合法暴力團體,點解仲會覺得唔夠警察打, 但可以由司法層面贏到班犬?

外國真係覺得the bill is dead?最少仲有唔少有份量嘅外媒都知問題起因係政府同警察濫暴...佢係邊度覺得人地覺得bill is dead? 唔排除有部份人咁睇, 就正如有部份人到今日都係覺得地球係平, so? 我地從來唔係要100%嘅支持, 最少美國2個議會幫緊手

唔接受暫緩就等於唔接受撤回? 兩樣野重啟要嘅時間根本唔同, 而且林鄭任內未必有足夠時間由頭重新黎過, 所以撤回先咁重要. 而且我可以反問, 既然撤回同暫緩無實質分別, 點解到今時今日林鄭都唔肯講撤回? 為面子搞到香港咁? 搞到中國連台灣都可能輸埋?

我唯獨同意2點, 警察係林鄭最後盾牌, 佢唔會咁易割；5大訴求入面真雙普選最重要

咁軍師
好，咁我問你
要爭取制度去制裁班狗
HOW?

咪係
成班豬頭黎架?
袋住先喎

中央已播手，不過係暗地裡進行，中共絕不可信

但老共不能明刀明槍
因為仲有忌諱

同意仇警外先要堅持五大訴求
姑勿論訴求內容現實與否，那是我們堅持至今的行動旗幟，絕不能接受“袋住先”或被掩蓋
文章雖然沒多大創新 亮點的觀點，但平實地提醒大家應該如何抗爭下去

咪係
成班豬黎
篇文長就=好文

笑死
77年警廉衝突最後咪又係全部無事
制度內解決
最後只會係自己友入哂去坐，狗就咩事都無

最後嗰段應該擺最前，並唔係每一個人都咁有耐性可以睇到最後。

好文幫推，
五大訴求先係失焦，
根本上嘅分別先係大家想要嘅樣

高級五毛

廢文
if we burn

成班人連底都唔撚起

推埋d垃圾文

感覺似高級風向文。。。

但大部分同意，但第一段有幫中共洗白之嫌

應該話 現階段 唔仇視警察
只因為我地背負好多犧牲左的手足 佢地的期望
我地要令佢地的犧牲有價值 唔可以白費
臥薪嘗膽
警察的清算 必定要做

林鄭呢個人從來冇認輸過
要佢拎雙普選出黎 交換
NO WAY
唔係佢 會搞到咁 香港人今次唔會收手
最多攬炒

官woo 睇完都係要安定先，穩定先，樣樣都冇架la.安穩咗攪真普選la

CLS 而家條女拖手都唔比，直接肯上床吊閪冇撚野，係度講要普選，普選就緊架la 吊你，5 樣我地都要痴根，含撚la 去

係奪權！以今日香港體制其實可以先奪權！區議會係一個，仲有一個需要有大臺協調嘅功能組別。功能組別其實好易玩，不過大家有道德潔癖。其實道佢老母，奪權為上。

同意

明面上無
因為唔會撕破臉皮去直接插手

D4 Grade 大概係部門副署/處長

雙普六佢咪話要跟831

831大陸簡完先比你簡，如果佢簡剩兩個一個林鄭一個梁振英咁點？

其實確實依家政府係大條道理唔回應頭四項訴求
頭四項佢可以推搪司法獨立，已經有現有機制處理，我地吹佢唔漲
唯獨雙普選係基本法規定，佢根本冇藉口拒絕
樓主應該唔係話要將抗爭推到去下年選舉
而係由依家開始將雙普選列為最主要訴求

個大佬就係真普選

我覺得你講得好好。
普選先係唯一既出路，先係可以真正解決問題

尼位D4政府官員沒說出一個事實。特區政府係為共產黨服務，如果土共肯放權比真正雙普選（注意係真正）2014年就唔會有佔中發生。所以尼位D4政府官員都係老調重彈，佢只不過係陳述事實，叫人袋住先。

雙普選係重中之重

但同樣地 咁係要左港共條命

扮乜撚野D4呀，D4講句英文都唔會錯撚曬啦，食屎啦分化狗，員工證都冇張

五大訴求，缺一不可，屌你老母分化狗汪汪汪！

認同

奪權比所有獨調乜乜乜都係最治本既方法..

你一講又係
英文錯到離哂譜

成篇文都係高級風向文
體制下係公平公證就唔會有今時今日咁嘅局面
但大家都要思考嘅係
成個香港係咪有足夠嘅人去推翻政府
再建立新嘅體制
呢樣野暫時睇唔到
連罷工都搞咁耐

所以要攬炒 孤注一擲

首先要有人聽
屌 咁多人都錯曬focus

如果D4 係呢D 質素, 唔怪得香港會咁撚閪悲情

你話你林鄭都得架啦

我唔係認同樓主政府想法
樓主係真係假都唔重要
只係認同只有普選先解決到根本
亦唔係叫大家收手
已係用而家既方法爭取 只係目標係真普選

我要雙普選

信唔到你，今日林鄭記招已經好明顯表達佢根本無話事權

即係講講下又去返投票啦

幫手推

咪就係 由其是果個#219163 如果能夠飛
都唔知係咪樓主啲同志黎

啱啱先出左公安

我唔明 乜真係咁撚難明咩

雙普選777有心避，唔明點解冇記者追問

Mon po 怪定三毛呀
D4啲人識上連登架咩？

次次都係拋個 831 出黎跟住又唔洗傾咁應該點？

最後個做法可以一試
Nothing to lose

1. 中央不願插手
<<我睇到呢到就無睇落去

而國際社會對於呢種竄擾
唔大反彈
相反解放軍係另一回事

依家其實同你講冇可能一次過缺一不可

我屌你老母
我好撚心痛

我場場運動有出 琴日係機場企撚左8個鐘

我叫你地冷靜 你話我分化

所以依家係要直接同中共對抗
要求佢撤回831框架
依家貿易戰搞到佢五朥七傷
我地要揸住香港呢個春袋去談判
我要真普選

D4 就係講呢d 野？

都唔出奇...中共玩權之下，林鄴都只係一個小市長

咪撚洗白啦屌。
警黑勾結，你就講到係簡單前線警員不受控制。
公安扮警察，你就一句中央話唔派軍 輕輕帶過。
獨立調查委員會，鉛水查唔到，唔代表唔應該查，照你邏輯，以後乜撚野都唔洗查啦。

連登仔，唔好再崇拜權威啦，D4 算d 咩呀，
王永平 都講得好清楚啦，你D4 就企開少少先啦講一大篇野 全部推論，又唔係內幕料。

收工啦D4！

支持一個民望低過曱由既林鄭搞雙普選
真係 D4 先諗得出

隻字不提中聯辦 完全離地

恭喜你 咁你今個月OT補水咪好多? 記得請我上去飲喜茶呀
佢仲落力過樓主 佢放緊飯?

總會有做得唔好既地方
檢討係令到將來更好

總知，大家追求五大同時，都唔可以忽略真普選

中央唔願插手會放咁多國安落黎混入班狗/示威者入面？

起碼個運動爭取嘅嘢係有法理基礎，亦都係社會普遍有共識想要嘅嘢，淨係呢兩樣已經無咁容易比政府搞散場運動

唉

我覺得成篇文就係鼓勵大家袋住先, 雖然佢文中矢口否認

文筆用字似大陸人喎
咩「匹配」、「請願書」，香港人唔會用呢d 字
係咪寫完未proofread 就出街？

當係真先
我淨係睇到
政府啲人係離地到木星

留名

咪用而家手攬炒手段逼佢囉

垃圾文
淨係你話林鄭可以話事我已經唔會信
其他唔洗睇

多謝你嘅分析，當中有好多可取嘅觀點值得我哋去參考同深思，而且好符合外界對佢嘅認知，唔洗fc我都會相信你係政府官員。

所以我都希望有啲民間嘅聲音可以藉由你哋上傳到俾林鄭，如果中共真係無意插手今次紛爭嘅話，林鄭就係唯一一個可以和平結束呢件事嘅人。

1& 2. 撤回修例係有一定法律程序，並非以個人感觀為準則，特別係喺失去市民信任嘅情況下，確實撤回修例，包括用準確嘅法律字眼「撤回」係比較有公信力，希望她認清自己係高高在上嘅特首同時亦係政客，唔好喺無謂嘅地方固執己見，試想一下如果喺69百萬人大遊行時已經即日撤回修例嘅話會係幾美好呢？ 果陣已經收到台灣嘅答覆，修例並不能成就到佢嘅初心，順勢而下並唔係乜嘢羞恥嘅事。如今兩個月過去，當中錯過很多次挽回嘅良機，又可有後悔？現今眼見警方武力失控不斷升級，非但不會嚇退示威者，反而激起更多人上街，是否要到大量市民被警方屠殺時才追悔今日無及時撤回修例平息風波？

3. 警方方案明顯充滿中共維穩特色，可能跟警隊實權一哥鄧柄強為中國共產黨員及從浦東軍校受訓歸來有關。 雖然從流出的資料顯示香港警察很快會並入「大灣區公安局」管轄，但方案未確切推行已先行赤化，以致連月來多宗過份武力暴力清場、使用重毒性過期催淚彈、虐待被捕人士（未定罪應視為普通市民）等等不只凌駕法律，更反人道、不道德、泯滅人性的行徑就可以被合理化嗎？

最新消息是公安福田分局的人混入了機場的示威者中企圖製造紛爭，中共沒參與的說法似乎站不住腳啊，快快再作過一篇吧！

好老實，講中央無插手我打死都唔信

1.成篇嘢解畫味好重
2.將五大訴求嘅真普選＝林鄭下台，偷換概念之嫌
3.最近多左好多呢類PO，會唔係對家利用我地對呢類嘅PO嘅信任

强烈谴责暴徒举着中国的国旗
利用民众爱国的心，行那分裂国家的事

連我都難唔到點難到口交部？

所以呢個所謂高官講完都係等於冇講

樓主

姑勿論你係唔係咩D4

但我地唔係仇警

係對抗緊社會既不公

五大訴求佢寸步不讓

點解要我地讓先？

咁樣對得住為我地被捕同受傷既人嗎？

就算係輸都要輸得似返個人

抗爭就一定唔會停

不過策略改變同將仇恨化為力量就一定要做

班人淨係針對樓主上半部份癈文

好難討論落去

咁樣做係因為唔可以明刀明槍
出老解
中共有忌諱
明唔明宜家同89年唔同左

袋住乜？政府無offer過任何野！

有手足被控暴動隨時無左十年
宜家出黎和理非都隨時俾人爆頭
經過又會被告暴動

雙普選的確係治本 但唔代表今次人道災難林鄭、黑警、全部政府官員唔需要為此負責

五大訴求 環環相扣

我好撚辛苦
叫佢地睇清楚 諗清楚 都要比人屌返轉頭

佢上半真係癈文黎

五大訴求
缺一不可

就算集中831你都要籌碼，而且要成功5年前都已經成功咗

可能放風掛?我睇唔明
我地從來無將5大訴求分先後, 佢就話點解將真普選放最後.

其實我覺得講得不無道理
因為以7婆佢性格 佢似完全唔聽人講 一意孤行
一心以為條例幫到手 但又唔聽外界意見
當然亦唔排除佢別有用心 想為送中舖路
咁既性格既人完全冇同理心又活喺自己世界
唔明點解仲做到特首

所以雙普選先可以令活動行落去 包括追究埋黑警

人地無撚叫你袋住
係叫你唔好唔記得奪權先係最有效

獨立委員會根本就冇柒用，你搵返呢個體制內嘅人去查，到時咪又係講廢話，如果呢個運動成功左，警畜係一定要清算

成功爭取雙普選，先係清算鄉黑，釋放義士既希望
但點樣去清算依兩大武力，就係普選後另一個難題

其實佢監警冇講錯
如果係現行行政制度下
你set個獨立嘅監警會只係下個icac

你睇上面啲回覆先啦, 咪令到部份人開始將5大訴求分輕重囉

如果政府既高級人員咁有智謀，我相信香港就唔係依家既模樣。

依家可以行到依步係各年輕人，真香港人用血換返黎，現只相信年輕人想點行落去

高級官員，得罪講句，OUT 左嫁啦你地

但撫心自問 我覺得真普選真係無乜文宣...

因為軍隊代表絕對嘅暴力

同埋真係直接干預

好簡單, 冇獨立分拆5大訴求黎講.
因為缺一不可, 唔會分拆.

幾有用，好文

普選先係大佬
經過血腥811後我地要聚焦
衝可以繼續 我亦真心感激所有義士🙏🏼
但要諗辦法令更多人有意欲歸隊！

我理解到篇文個意思係...
1.撤回修例
2.撤回暴動定義
3.撤銷控罪
4.追究濫權
5.真雙普選
變做
1.真雙普選
2.撤回修例
3.撤回暴動定義
4.撤銷控罪
5.追究濫權

因為真雙普選係基本法寫左，有雙普選既政府自然會做埋另外四樣野
我有無理解錯？點解D人會覺得係鬼/5毛

D4樓主仲天真過啲年輕人。
取消強積金，全民退休保障，改革共立醫療，警隊高級公務員凍薪，重奪新移民審批權，加建公屋，租金對沖/津貼....下刪3000字。

尼啲野講左十九幾年有邊樣做到？宜加直接跳去土共重着緊既普選？叫佢放權？你無撚野下話？

請問D4做到邊樣？為係你地尼班廢官官商勾結，無所為先會做成二十年後今日咁既局面。然後而加好似賢人咁叫人聽你講？

1 已經唔洗睇落去
咩叫不願插手？？？
不斷派公安同武警打人，機場已捉到個
新聞有哂片，屌你老母狗

我感覺佢想大家針對問題根源

唔好因小失大

好難討論落去

樓主上半係癈文

下半有參考價值

個個睇完上文就屌

要討論下文只有開新post

講得好啱！真雙普選先可以解決到呢啲問題
到時再成立獨立調查委員會就唔係難事
況且柒婆講到咁死話唔會再推逃犯條例
佢如果夠膽再推 全民暴動都似

不分化
或者佢地係激動咗
我唔屌佢地
但係有樣嘢一定要keep住嗌
我要真普選
五大訴求，其實搞掂呢一樣已經解決埋另外四樣

無錯 而且加上警察濫權真係令到絕大部份市民上街嘅原因 難以避免真普選嘅需求會被忽略 真心難控制

無可否認呢個確實係一個治本有法律基礎嘅訴求
呢一刻爭取唔到（爭取緊其他例如獨立調查）
但都可以做多少少文宣

我相信總有一日我地會爭取到

話D4 司長係廢撚嘅有無解決方法？

係呀屌
完全係

中共不會明目張膽干預

一早出咗，成場波由球證旁證領隊教練到球員都係佢啲人，咁都踢唔到佢想要嘅比分，係因為得罪哂全場觀眾，而家啲觀眾落哂場踢埋一份

我都唔撚柒明
就係佢地唔撚明 我先係呢個po不停comment
之後仲要比人屌埋我係五毛
而家邊個先係分化

睇完第一點就知廢文，中央唔會插手？
係無知定收左廢既風。

五大訴求缺一不可。但要執位

立即實行雙普選
成立獨立調查委員會
全面撤回修例
釋放被捕人士
收回暴動定性

巴打 你岩..不如睇多小小..

以共狗順我者昌逆我者亡嘅往積，點會真係比雙普選你，到時你選個天琦出黎做特首，下下同佢對著幹嘅，我覺得冇乜可能

咪玩啦 林鄭推送中係單純咁為香港做實事咁簡單 唔係中央推我打死都唔信 同埋中共冇插手 ？ 插手左啦屌

高人指㸃，一针見血！必須對準雙普選，才是長治久安，立于不敗之地！雙普選！雙普選，才是真正的關鍵！

佢咁企硬 就搞得搞潛建啦

呢一刻獨立調查其實無乜用

最多搵人制期

改變唔到咩

岩呀巴打
佢前文有啲廢
但後面有用
睇埋佢
求下你

好中point!

呢個就係佢成篇既意思

其實我地算唔算比政府不停遊花園緊？

咁佢地的確係無拎走，佢話paused, 條bill 係重係度。講黎講去只係大家信定唔信佢pause 左仲拎唔拎返上去。佢可以厚顏無恥，照拎返出去，但個政府應該會柒到出國際，唔止對內破產，對外一齊誠信破產

我屌你老母啦
早唔講遲唔講 佔領機場先講 你驚啊？

我只係見到你一直幫林鄭兜
我屌你老母

唯一贊同
而當示威者將原本的五大訴求盡數化為對警察的仇恨時，這場運動就會慘淡收場

袋住先 得 全部唔告暴動，撤回，清算警察現行制度
而家拉拉下變左700人 你唔做我就一直都唔會放棄

同意現時困局係抗爭vs黑警
無止境嘅鬥爭傷亡只有手足
因為我哋無可能夠合法老黑鬥
除非可以改變柒婆講嘅現行機制
即係點？即係成個體制改革，
即係成撚個政府問責下台屌你班冚家剷垃圾高官
捉撚住機場春袋逼使對話！問責！
再清算黑警！

不如收收皮先？三毛狗

但佢講得冇錯

有雙普選先係真正出路
真正贏，到時你想點秋後算賬都得
所以5大訴求，理性啲講
就算犧牲哂其他4個摸黎第五個雙普選
結果都係贏，而且係真贏

其餘四個佢都解釋左點解就算應承你
現實政制環境下都唔會比到你實質嘅意義
簡單啲講，只係打左場飛機

有殘體3毛幫你背書
我諗你真係水洗都唔清

721，811無人需要負責？成篇文漏左721。就是垃圾人

其實最核心既問題一直係呢樣

認同五大訴求必須有雙普選及立法會改革方為長遠之策，文宣要強調呢一點，下星期日大遊行可以強調呢一點，話俾全世界知

認同雙普選係終極訴求

其實呢，我只是轉發，你地講既任何野我都冇立場去回應。

呢篇文章大家睇完，思考完就算。不必再回。

在這論壇內誰是人是鬼根本無法分辨。今天你看見一位會員的意見同你完全一樣，但你也不能100%肯定對方不是5毛。將爭吵的精力放在反思上吧，和你身邊真正的朋友一起。

要推

基於錯誤論點既分析有咩意義，只係9up

雖然知你講緊大話，但都俾個正評你

支持祖國 兌現承諾
港人治港 普選在望

講到林奠天真嬌咁已經唔想睇

心水清

將仇恨歸於黑警即輸呀各位

針你啊媽個系啊 屌你老母

先普選後調查

唔通無可能就唔做咩 唔堅持？
你都痴線

冷靜思考下先手足
仇警我都好撚仇
但獨立調查委員會我都心存疑惑有無用
但只要改革最高權力，即係班垃圾高官問責下台
唔同班子後成立嘅體制先再清算黑警
如果依家同一班子成立
我好懷疑只係自己人查自己人

你咪繼續攞彈弓殺狗囉
殺到一隻我認你做老豆

根本就要認清事實，呢一刻既政府無可能同警犬割席。當公務員團體都出黎抗議既時候，政府只剩低警犬呢條防線

清算警犬，我相信只會係社會情緒穩定，政府開始唔需要警犬傍身既時候開始進行。

國務院明顯表面話不干預
暗裹同香港政府做左啲咩唔會同你講
顯然事實就係中央一直插手香港事務同想取消兩制

睇第一點已經係唔合理

普選唔係俾
係爭取
而普選一定唔會選到北京心水
所以我覺得de facto已經係港獨
不過上面俾人負皮了

要爭取雙普選同立法會改革，還權於民，如果唔係，場運動完咗之後只會有更強力嘅打壓同監控

收皮啦

絕對認同，普選先係最終目標，應該送第一位，只要有民選特首同立會 ，到時自然可以再搞黑警問題

習派唔插手咁江派呢？捉到公安混入示威者又點計？

有得諗。中國一直話一國緊要，我哋要兩制，係雙普選。港人治港，唔係港人賣港。

D4
原來D4咁嘅料

一定要清算警隊，已經唔係仇唔仇警既問題，係巿民大眾根本冇辦法再相信呢班黑警

如果單純係為陳同佳案點解唔接受其他方案？
當潘生潘太係condom?

其實講咁撚多
你都係想人袋住先

收皮啦
5大訴求缺一不可
睇吓邊個長氣

非常同意！
所有問題沿於特首！
一日冇雙普選只會不停出現林奠CY 2.0 3.0 2047.0!

君子報仇 十年未晚
而家就應好好爭取雙普選
然後認住這一堆狗、一隻一隻的認住

唔好講廢話啦，林鄭下台先啦

我希望各位可以清醒，將訴求集中並聚焦於實現雙普選。我不是說要放棄其他四大訴求，而是必須高舉並逼令政府實現雙普選。雙普選是中國承諾給予香港以實現一國兩制，亦是香港政府虧欠拖延香港人二十多年的帳，林鄭於五大訴求中唯一沒有回應亦不敢回應的議題，只要往後瞄準要點窮追猛打，方可活用現時的民眾力量。

將對警察的仇恨拉回，集中要點堅拒袋住先，方可把目前的敗像導回至有力抗爭。

agree

膠層真係膠層，同一段錄音修葺下就以為藍變黃...

希望大家肯聽喇

真雙普選是最重要的

愈黎愈多依類文章 大家要小心理解

見到話任內不再推，條例已死，已經唔駛睇落去

至少佢冇反對現時行動方向

善用不推文
請將所有野當反話睇
絕對唔可以相信佢地係將每一次遊行當獨立事件

浸大會長雷射槍? IT佬俾人告老謀? 詐彈案? 本民前火炭倉?

根本就係用秘密警察式行動 去打擊同濫殺所有「唔聽話」既人
你見唔見係記者會上面有「O記」?

佢太唔輸得，而家已經有啲精神失常

利申：19公務員，老細話的

條草案未撤回咖，佢又加返入去議程

中央不願插你老母

全部唔比委任證 係因為班解放軍冇證
點撚比你睇 咪全部唔比證囉

今日先捉完一個公安
有曬身份證

言中有物，推咗先
廢post 唔好回

回應高官看法

仲話外國人問「Is the bill dead? why there is still protesting」

咪即係未撤回
佢應該向人解釋dead is illusion

同意，而家連曉明都話可以係平亂後成立獨立調查委員會，但班狗都未驚過，你就知委員會根本冇撚用。

所以改革制度係必須，大家可以考慮跟呢個方向組織下。

繼續兄弟爬山。

即係以前毓民選舉既口號---永續基本法翻板

你都係玩返兒登啦

烈士真係死不瞑目
仲有幾多手足比人拉左
你地班垃圾連登仔又比人帶風向
5大訴求缺一不可明唔撚明呀
都仲未講811 721 612
屌你班死垃圾唔撚駛理班企出嚟食子彈嘅義士啦

鬼要捉 但更加要諗出路聚焦
宜家文宣得返「香港人加油」
好空洞

其實，以我認知，整個事態是極其簡單，沒有太多陰謀陽謀。逃犯修訂條例的確是因為陳同佳案而起，而林鄭本人我相信直至今天依然不明白為何於她看來是為香港做實事的工作，會發酵到今天的境地。

睇到呢句已經可以唔洗睇

句句洗白, 712, 811冇部署?
警察受托平息今次的社會運動，基本上他們只是當每一次遊行為獨立事件處理，沒有將由6.09起至今的所有遊行示威當做整體社會危機去做任何部署。

甘都有人信, 香港人有幾天真.
你老母今時今日仲有D4有良心仲要會出聲 ? 甘有良知你冇機會上到D4.

雙普選係好重要, 重要既原因係有一個民主既代表性, 但如果加埋831框架, 呢個最重要既元素就冇左, 咁原理上其實同而家一樣...

支持

只有雙普選在先
調查委員會先會有用

垃圾幫政府兜，我一個字都唔信

開天殺價呢啲梗，但完全冇落地還錢，師奶都識啦。

又捉一隻

咪同唔好激嬲中共，要睇係中共角度諗既論調一撚樣。
走開啦舊電池，信你就含得撚

我要真正雙普選！！

Point 1: 部份認同，撤回一詞有法律效力，而家大眾都對政府誠信失晒信心，777如果改用返撤回其實可以平息到部分民怨。但個人覺得會不利爭取 pt 5
Point 2: 無意見
Point 3: 認同，777的確無可能完全撤消抗爭者控罪，但應該可以減輕部份邢罸同應該可以釋放部份濫捕人士（按合理法理）
Point 4: 極度認同，獨立調查係一個糖衣陷阱。首先，如果一旦成立獨立調查委員會，已經會令到整個運動大幅降溫。其次，正如ching 講，獨立調查只係由少數人組成，其中嘅人選同中間調查立論過程極易受到無形黑手左右，最終結果可能只係求其搵幾個黑警祭旗。 再加上，調查需大量時間（尤其而家，衝突次數不斷累積），到調查完成個陣，成個運動已經降晒溫。同埋，如果調查結果最後係黑警同示威者都55波，咁仲會令我地處境尷尬，到時仲好難再推翻決定。
Point 5: 絕對係重中之重，只有實行雙普選，改變成個遊戲準則，大家先有機會選一個對應民意，大家都有能力用自己手上一票制衡嘅政權。 如果唔係，只會不斷重複有777，689 呢d人上場。佢地都唔會有 incentive 制衡好似警察濫權呢d咁嘅問題。

希望大家 refocus 係雙普選到，呢個option 一定係最難，中共一定係最唔想實現。襯而家成個運動仲未淡，一定要極力爭取。咁先配得上

光復香港，時代革命！！

無返咁上下遊花園能力做唔到高官

如果警察只係工具
只係仇警
真係可以令呢場運動持續落去咩？

簡單嚟講
有定心理準備, 民主化過程一定好長
唔會係一兩年嘅事
而且係一個奪取權力嘅過程

我哋要從各方面掌握權力
學學保皇黨, 係各方面奪取權力
佢哋67暴動之後一直做好多嘢
等到97淪陷之後佢哋先咁快掘起

如果仲係學生, 真係要上莊,
特別係學生會,唔好比大陸學生入侵
學生會可以制衡學校啲政策

工作上, 有心有能力嘅手足真係要做老師, 學校對學生影響力好大

其他做緊嘢嘅手足,要加入吓工會,
學吓點去抗爭

仲有, 要做政府工,
一來政府嘅資源你唔拎, 都係比送比大陸,
拎佢啲錢支援抗爭

諗到再打

知識層面嚟講,
真係要惡補吓對民主制度嘅認識
同埋香港政制嘅缺陷
特別係功能組別

而且, 好大機會有更多義士

香港會唔會發展到烏克蘭嘅局勢?如果會，上面講嘅野根本無意思

咁白痴既野得林奠先諗得出
識得買廁紙未？

可以做得‘高’手d
今日表現太低莊

你見到條7婆心狠手辣就知係佢任內係冇可能雙普選，呢篇野好明顯係洗白文，假希望。

屌黑警拉攏到淺藍同中立，叫做開咗民智，政府黑警唔係大撚晒。不過要推到去爭取雙普選，佢地同部份淺黃可能會提早落車

需要一個契機順理成章咁轉移焦點去普選(例如政府又做柒嘢) 而家可以滲啲滲啲咁遊說民眾先

要點做參考共黨歷史

認同樓主

咁 都玩到咁大 目禁應該放大 唔係反送叫 係雙普選

好多人和理非入左血
只要有篇文作得似模似樣
即刻乜撚都唔記得晒，柒完一次又一次

擊中要害嗱p牌仔

假撚到 你係未政府警犬啊？！

係有機會自己人查自己人
但亦都唔係咩都唔做 只爭取普選

總之機場就最有用
利申：講緊gta5個個

宜家聽到茶樓啲阿叔都上連登啦

錯到仆街
1. 中央不願插手
邊度沒插手??

失敗論無意思
民陣已經發起遊行
一日民意係示威者個邊,最先崩潰嘅一定係警察

爭取到落實雙普選其實係咪已經行得郁，定係只得時間表。如果係有國際接受既雙普選規則同普選日期，再由國際監察同懲罰違反既一方，咁先再講

方向正確
凈係有立法會普選，我地已經可以用權力及特權法查d警犬，否決政府所有議案迫佢妥協

岩 呢家台灣都講明咁樣唔撚接收

成篇文章一開始已經set定立場 我屌你老母啦
一搞機場就咁多鬼開post轉風向 代表做法正確

容讓我當你係政府放風的人士我又分享下啦

無大台的運動係咩人都有，我認為唔會真係所有人都覺得缺一不可，有部份的人係諗住拉高叫價，比政府回應時可以講價。當然都有缺一不可的人同回應少少當收貨的人。邊個group人最多可以自已諗下。

我相信無民意的基礎是搞事呢點，講過好多人次，其實勇武應該都係理解同了解的。所以民間記者會有次都講過，林鄭回應完，市民係會用腳話比你知收唔收貨。個次的遊行人數就會成為一個投票。

到呢個階段，好多道理已經講唔通。而我覺得最受大家內心的自我堅持的係撒控，因為義士唔係condom ，就算林鄭回應左，救唔返義士大家良心都會過意唔去出黎堅持救人....可以考慮為面子先放風會把施政失誤作考慮，講明/暗示盡力輕判或緩刑。以平衡法治上的考量。要放生警隊，就唔該放生埋示威者。否則沒完沒了。只有呢個option 林鄭先可以繼續安心做佢埋佢的特首...否則佢施咩政都係死，最尾都係要腳痛。

而呢個都未必係我自已最想的結果，我見過d 黑警恨不得佢地被自已所執的法律制裁，但冷靜下來同政府的角度要平衡各界利益去睇（一兩個祭旗係要架），政府可以考慮下。

其他的訴求都好重要！但要社會回歸理性討論，唔先解決呢個最迫切的情感訴求，無可能有溝通的餘地，火只有愈燒愈大。

而重點係.....而家係蛋都無呀.....!!!!!!!!
所以我會繼續叫五大訴求，不撒不散！

Too long ，希望該政府人士會read 返啦。簡單黎講，一係打和一係攬炒（可能你會話未必即刻攬炒，但係指政府會失去一整代人，引申到幾年後可能發生更大嘅衝突，諗諗上次隔左幾多年，咁之後又估下幾多年下次呢）

根本雙普選訴求容易被忽略，需要政府改變跟進
無錯最終都係要獨立，但獨立係後話，需要市民支持及理解，依家可行嘅就係做咗雙普選先

十分同意 治本方法
直接爭取雙普選

Totally agree, this is a solution to solve HK root issue
Fight for universal suffrage

唔係童話化普選 哩個好似係暫時最有可能達到其餘4大訴求嘅方法 但係一定唔可以當義士condom 新特首一定要保手足

Not fantasizing universal suffrage, but this seems to be the most possible way to achieve other 4 great demands. But the new CE must answer to free and drop charges against arrested protesters! They are not condom!
Please forgive my shit english, but I think it’s enough for foreigners to understand

Pish

Agree 現階段政府得返警犬咋 佢唔會割住

仲有一樣， 凌駕法律咪即係藐視法律，視法律如無物，咁同恐怖份子有咩分別。

其實樓主有個好明確嘅方向，第一方向，唔可以單純仇警，要配合訴求，之後，用非傳統方法挑戰政權，爭取真普選

On9
我唔認為777會跪低
佢根本任何條件都唔會同你傾

D4?

D4 信林鄭真係咁天真？

推
我地主要係真普選 真普選下基本上會同時解決頭4大訴求

can you give a summary, too long no read

我其實一早都想問 點解真普選咁撚重要 好似冇乜人提

Agger 對准政權治本，憤怒但不能被仇警情緒控制。

嗯嗯我都同意

始終香港無雙普選就係問題既癥結，令政府可以咁長時間都無壓力回應市民既訴求

所以政府繼續企硬，我地就要繼續用體制內外既方法不斷施壓同加強公民社會抗衡既力量（包括立會/區會至上街抗爭）
希望唔好再有手足受傷同被捕，大家面對克警時互相支護，盡量唔好硬唔硬，be water

當然，我地都可以同應該聲討克警以及各種不公義既事，但係記得最終係要令政府回應我地既訴求，同埋改變呢個不民主、不公義既政制

經歷咗咁多嘢 你仲相信呢個政權？

同意實現到真普選的話大部分問題都會解決到。最後舉國旗都值得一諗，施夷之長技以制夷

[緊急分析]法！不！責！眾！

咪撚on9啦 搵定高官放風叫人袋住先

唔係全部否定文中分析

分析林鄭心態都好到位
（正宗比好聽說話你聽 點條黑路你行）

但問題係個解決方法唔會係袋住先
亦唔係示威者普遍能接受既方案

同時大家唔好被引導去一個較長時間先能達到既目標（雙普選）

目前場面一放下戒心 整場運動就會失敗

所謂雙普選一樣可以拖字決/變種雙普選

以家搵到政府既命門（機場）

大家要盡能力去谷大影響以爭取日後對香港民主既條件（警隊改革 選舉制度改選 etc)

而唔係係政府唔讓步既前題下讓步

大家係咪忘記左當初既目標點解係警隊

係因為林鄭政府已經得返最後警隊既防線
只要拆解埋警隊
背後就一馬平川 除非出解放軍（如果係咁 大家準備好全球大執位 而唔係香港單方面既內政問題）

解決左警隊最後防線 以上訴求必定跪低
文中講爭取制度改革係最重要 但唔係呢一刻要做既事！寫文既都深明割警隊=林鄭必輸 大家係咪見到終點都唔堅持埋佢去真正解放香港呀！？

追究黑警暴行，絕對不能放過

係咪D4唔重要
但非常有point
必推！

推！幾時都話雙普選先係重中之重

職位不代表一切
有機會只係想放風分化示威者解政府困局

大家要目標一致呀

唔要袋住先

唔洗FC都知佢係政府做

P牌仔簡單留低一句帶風向

咪撚on9啦 搵定高官放風叫人袋住先

唔係全部否定文中分析

分析林鄭心態都好到位
（正宗比好聽說話你聽 點條黑路你行）

但問題係個解決方法唔會係袋住先
亦唔係示威者普遍能接受既方案

同時大家唔好被引導去一個較長時間先能達到既目標（雙普選）

目前場面一放下戒心 整場運動就會失敗

所謂雙普選一樣可以拖字決/變種雙普選

以家搵到政府既命門（機場）

大家要盡能力去谷大影響以爭取日後對香港民主既條件（警隊改革 選舉制度改選 etc)

而唔係係政府唔讓步既前題下讓步

大家係咪忘記左當初既目標點解係警隊

係因為林鄭政府已經得返最後警隊既防線
只要拆解埋警隊
背後就一馬平川 除非出解放軍（如果係咁 大家準備好全球大執位 而唔係香港單方面既內政問題）

解決左警隊最後防線 以上訴求必定跪低
文中講爭取制度改革係最重要 但唔係呢一刻要做既事！寫文既都深明割警隊=林鄭必輸 大家係咪見到終點都唔堅持埋佢去真正解放香港呀！？

五大訴求，缺一不可

有真普選
其他野自然會有
因為揸旗嘅人/ 政黨要向人民交數

落實雙真普選要排第一

仇視係因為林鄭政府最後防線就係警隊

最後既戰鬥必定係最激烈 帶黎最多仇恨

但只要攻破呢條防線 將一馬平川

之後再調整五大訴求都未遲

而唔係以家先受敵人說話軟化呀！

堅持到底！

篇野唔可以話錯哂，但是最簡單的是講撒回，佢都只是輕輕講話可以另外起草一份新方案

咁其實點解唔講撒回？ 只有講撒回才是真撒回！

因為正苦就算今次講撒回，下次再起草時已經會好快俾大家知道，大家好快會反！咁不如唔答....一直死撐!

我估只有藍絲會誤導人，覺得淋病自己覺得已唔會起死回生就起死回生，同埋淋病係知道條文講一日唔講撒回，就anytime可以二讀

一直唔講就是言語藝術

第二如文中所指暴動是個人說詞不能為運動定性，因為佢知律政司都係佢的人！ 但係絕對唔係礙耳！
但佢冇講正苦死穴721，721林鄭話唔定性為恐襲是唔想人驚，如文中講是礙耳，林鄭就唔會唔定性為恐襲啦！經大阿頭講，就算唔係真的，班藍絲同國內都會覺得真啦！
文者只是俾位正苦唔洗道歉

但我認同是佢想正視某一些人唔係只係仇警！

搵定高官放風叫人袋住先

唔係全部否定文中分析

分析林鄭心態都好到位
（正宗比好聽說話你聽 點條黑路你行）

但問題係個解決方法唔會係袋住先
亦唔係示威者普遍能接受既方案

同時大家唔好被引導去一個較長時間先能達到既目標（雙普選）

目前場面一放下戒心 整場運動就會失敗

所謂雙普選一樣可以拖字決/變種雙普選

以家搵到政府既命門（機場）

大家要盡能力去谷大影響以爭取日後對香港民主既條件（警隊改革 選舉制度改選 etc)

而唔係係政府唔讓步既前題下讓步

大家係咪忘記左當初既目標點解係警隊

係因為林鄭政府已經得返最後警隊既防線
只要拆解埋警隊
背後就一馬平川 除非出解放軍（如果係咁 大家準備好全球大執位 而唔係香港單方面既內政問題）

解決左警隊最後防線 以上訴求必定跪低
文中講爭取制度改革係最重要 但唔係呢一刻要做既事！寫文既都深明割警隊=林鄭必輸 大家係咪見到終點都唔堅持埋佢去真正解放香港呀！？

係基礎但唔係以家首要既目標

以家係要政府跪低 之後爭取咩野都更容易

以家係整場運動最上風既位置你同人讓步退兵？

罷買救港

同意 警隊係最後政府防線 唔針對警隊點得？

之後再將風向去返劍指政權 有何問題？

同意 成篇文都係糖衣毒藥

呢個我信係堅，佢似係到依家都堅唔知自己做咗乜同做緊乜

個理由有很多缺陷，當大家不理五大訴求，又提改革立法會特首選舉，中央已說明要按831，有相當數量香港人當年就是不接受831 所以有79天佔領，依家要按831 行，如果大家同意既，點解5年前大家要安坐馬路？

如果轉角度，五大訴求缺一不可，認真想當時只有四個，政府一個都沒有回應過，你話回應左，普通市民認為未，咁平息左示威只會有另外一些事再有以上事情發生，因為政府脫離群眾，依家係市民認為你沒有做什麼，糧是市民出，佢當然要回應至市民滿意為止。咁如果唔要同散水有什麼分別？市民做不合作運動示威幹麼？相反，如果接受一個，咁是否其他不爭取？如果係咁，優次如何分？

最重要盲點，佢幾時公開同市民對話先？點解咁怕面對公眾質詢？

係已經暗地裡插左手 你出去睇下 機場公安post 啦

唔係佢唔想插手 係一插手中共會仆街呀！

佢不知幾想直接出兵

中共一定即時被制裁......

正宗糖衣毒藥 見到正負評數真係得人驚

贏緊都叫你讓步袋住先退求其次

D語氣擺明最少係AO

2020 普選立法會

要更正，跟本沒有袋過任何東西

岩 巴打心水清

但出得呢d文證明政府無咩招可行

大家堅持落去 五大訴求缺一不可！

搞清楚唔係以家既事

要政府跪低割警方出黎先

之後要咩有咩！

堅持到底呀

所以今時今日要堅持到底

袋住先只係比政權回氣

之後再冇更好機會

五大訴求 缺一不可！

d4？咪吹水啦

鬼

同意 就輸既人放風出黎叫人讓步

那來的自信？

打黎打去都係外圍 手足熬到幾多年？改變制度先有得玩落去

同意 文中引導各位諗唔夠犬打
所以要示威者讓步

事實係咪咁？ 未必

但事實係 無左犬既防線就可以直接劍指政權

點解要讓步

成篇文糖衣毒藥

係 我都中左伏 只係分化弱化示威者
巴打可以睇下我既分析
岩聽既幫手推開去

成篇文 搵定高官放風叫人袋住先

唔係全部否定文中分析

分析林鄭心態都好到位
（正宗比好聽說話你聽 點條黑路你行）

但問題係個解決方法唔會係袋住先
亦唔係示威者普遍能接受既方案

同時大家唔好被引導去一個較長時間先能達到既目標（雙普選）

目前場面一放下戒心 整場運動就會失敗

所謂雙普選一樣可以拖字決/變種雙普選

以家搵到政府既命門（機場）

大家要盡能力去谷大影響以爭取日後對香港民主既條件（警隊改革 選舉制度改選 etc)

而唔係係政府唔讓步既前題下讓步

大家係咪忘記左當初既目標點解係警隊

係因為林鄭政府已經得返最後警隊既防線
只要拆解埋警隊
背後就一馬平川 除非出解放軍（如果係咁 大家準備好全球大執位 而唔係香港單方面既內政問題）

解決左警隊最後防線 以上訴求必定跪低
文中講爭取制度改革係最重要 但唔係呢一刻要做既事！寫文既都深明割警隊=林鄭必輸 大家係咪見到終點都唔堅持埋佢去真正解放香港呀！？

我希望各位可以清醒，將訴求集中並聚焦於實現雙普選。我不是說要放棄其他四大訴求，而是必須高舉並逼令政府實現雙普選。

成篇文主旨係叫我地集中要求雙普選呀，袋乜撚住先

Push
我認同
雖然五大訴求都好重要
不過我覺得集中攻獨立調查委員會，用721做宣傳 攻政府弱點
運動先持續到

治本，但同時係最難實現既一步
因為唔係佢可以話到事，現有831框架下亦無咩野可以傾，所以呢個係最低成功率既訴求
成立獨立調查委員會呢方面你可能講得岩，但亦唔好忘記人民既記憶。我敢講今後個委員會調查結果係離譜/下次選舉又DQ候選人，民眾唔會再係到忍，只會連本帶利好似今次咁用比起5年前更激進既手法表達不滿。當然，對林奠黎講，呢個可能係下屆特首既事，who cares。

樓主認為如何使示威者能夠自願地和平撤離？
如果五大訴求一樣都沒有，真是難以服眾。
如果你真是高官，希望你明白，
正式把條例從立法程序收回、對絕大部分的示威者撤控，以及要求警隊必須依例執法
(包括執勤時展示警員編號/配帶委任證、依例/指引進行制服、拘捕及使用武器等等)
是和平解決的最低限度。
政府對示威者撤控可以以律政司有檢控舉證困難作為原因而撤控。
被捕人士大多數是落單者，多數未有激烈的行為，政府基本上不能夠有明顯證據控告嚴重罪行。

我認同但係

黑警必須死全家

點樣解決呢個最後防線？

我相信有真普選，都應該可以最終：
撤回修定
成立獨立調查委員會

有機會特赦雙方，視乎參選人有咩proposal

洗白post, 不過高級咗

今時今日只要有用乜都可以試

基本上他們只是當每一次遊行為獨立事件處理，沒有將由6.09起至今的所有遊行示威當做整體社會危機去做任何部署。

踏浪者行動點解釋？

不過同意最後二點，成立獨立委員會調查同雙普選先係最重要。 甚至雙普選先係最重要。 唔該麻煩搵人將5大訴求次序重排

推，

而林鄭本人我相信直至今天依然不明白為何於她看來是為香港做實事的工作 ... >> 因為呢句, 我信你入面既內容. 好似我身邊人真係覺得修訂係無問題, 你點同相信地平說既人拗地球係圓啫?

無錯, 我地既目標係五大訴求, 缺一不可, 但係引起宜家一連事件個root cause係個制度壞左, 令行政、司法同立法通通崩壞, 只有實行雙普選呢個訴求先至最有機會扭轉呢個局面.

唔係將義士當CONDOM, 而係只有個制度修番好, 先至可以實現其餘4大訴求, 真正救番佢地出黎.

721 811
Support BUY BYE DAY

我唔知係咪100%岩
但我只知道只要政府割警隊/持續有犬死（行到呢步請各位都唔好割住....）
佢地就會調轉槍頭隊政府
就係贏既一步

可以重排 但唔係以家

有d位幾認同，但而家風向係攬炒，樓主，你點拆吖?

屌， 我唔信林鄭咁蠢， 唔信無中央插手， 可以賭人頭

老老實實，其他唔講，真係唔覺我哋贏緊...
俾盡盡盡叫55波

認同，應該留力爭取雙普選。咁樣內耗落去只會令合法嘅路更難行。

明顯外國人幫唔到我地，簽左咁多份野都冇咩效果，正如D4官員話齋，其實班高官真係單純覺得自己做左野。

既然試左嗰啲方法唔得，定係集資幫之後選舉？當然救義士亦要繼續。

本人愚見。

有睇既價值，但睇完都係唔知咩有用，對於一個d4既高官，你講既資訊實在太小，有啲失望

咁我更正

現時基本上係最大機會贏到既情況
（當你咁講55波）

大家都係鬥士氣鬥堅持

呢個時候比人分化弱化？

大家集中訴求堅持落去

其他美國 聯合國會做嫁啦！

貿易戰 美國香港政策法 係美國國會排緊隊
人仔開始頂唔住

鬥意志嫁渣！

機場鳩坐係有用，所以我地終於hit 中紅心

當佢當局者，都會當局者迷。中共係唔知點插手又可以全身而退。

非常認同 推

普選之後就可以追究一切

五大訴求係跟邏輯關係排：

1. 事件由引渡條例而起，須撤回
2. 事件引起群眾運動，被政府定性為暴動，政府官員須收回有關言論並對企圖干預司法致歉
3. 既然唔係暴動，就要放人
4. 處理群眾時警方有濫權，而現行監管機制不可信，所以要獨立調查委員會
5. 問題根源係冇雙真普選，以致有人狂妄傲慢，須從根本解決問題

冇人話排序同重要性有關，最重要一定係 5

要係制度內改革就要咁，如果玩到要制度外改革就唔駛

撤回加獨立調查委員會都一半人收貨。777 次次見個抗更無乜方向就出黎引導正軌，你呢度解唔通。

班高官會唔會好似你諗得咁單純就做到咁高位置？

成篇文係糖衣毒藥黎

去到呢步政府係無棋先會出呢d文放風

隨時間推移 示威者只會搵到更有效對抗政府方法

200萬人遊行-立法會 -be water -遊擊-機場

呢一刻打緊仗仲未贏

點會去諗定贏之後割地分封點分？

諗清楚篇文既背後用意未呀！？

樓主講得好現實我都唔知講咩好了

最重要一定係五我同意

但現行要令政府成立獨立調查先

呢個舉動咪就係文中所講割警隊

割完之後政府無埋警隊（警犬知道自己係棋子以後仲點會做）

你要爭取雙普選 咩都得啦！

明唔明呀！

信佢一成雙目失明

呢單嘢點會係林鄭一個人包辦？咁中聯辦嗰個特務頭子叫新界人做嘢係乜嘢呀？

何君堯鄧炳強又如何？

仲有大量大陸公安喺速龍防暴隊又點？

係要普選 但呢一刻唔係首要

呢個post多p牌出黎留一句帶風向多到

連續兩個p牌仔講句廢話扮有道理想人聽

請善用起底功能

成篇文會害撚死成場運動

未贏就走去諗要贏咩獎品

劍指政權 劍指機場 劍指警隊

真正贏左先再諗點改革 改咩先都未遲啦

勁多p牌仔帶風向呢個post 痴撚線

如果唔係中共 點解林鄭會唔講徹會 除左中共唔比講 諗唔到仲有咩原因

林鄭自己講過唔講徹回係要平衡各方 達到一個最好既說法

我認為於機場默坐是聰明的方法，甚至乎可以考慮手舉國旗號召鄉紳和平遊行到中聯辦遞請願書，要求高官問責，斥令林鄭立刻實現雙普選以體現一國兩制，此舉可令警察不知所惜，亦收以敵制敵之效。

1. 繼續和你飛
2. 打著紅旗反紅旗

到呢一刻仲相信中共無下命令既人係何等天真

連公安都派埋落黎

只可以講句

我地面對緊係係全球最邪惡最奸既獨裁政權！

有咩佢係做唔出？

中聯辦都會插手

無返一百幾十狗頭拎出黎都幾難停

語重心長 明確指出當今運動的弱點與可行的調整方向 🙏

狗頭鍘侍候～～

大致同意 但好sad

721 811
所以我要雙普選

可以爭普選，但舉國旗會失民心

喺好多人心目中，國旗代表嘅就係對我哋嘅逼害

相信一舉國旗大把勇武派同你割

真普雙普選係要爭取 呢個係唯一從制度上解決問題嘅方法，但睇返呢篇文嘅帶黎嘅結論有四，而且目標明確指向淺黃同冇獨立思考嘅人（用愛香港同政府D4作為設定每人更能被說服）：

總論一 警察只會不停升級武力直至真正清場 （令人感到無力感分化淺黃同前線勇武割席）

總結二 非常重要 林鄭並非想送人中，事實係姑勿論出發點如何，之後點樣運用呢條例先係重點 （此說打算重拾眾人對特首民心，將林鄭塑造成受害者，令人同情佢）

總結三 司法獨立無權干涉 被補者唔能夠單憑特首嘅話就能被釋放 （此說為破綻之處）

總結四 人民應用現時嘅力量爭取雙普選（轉移五大訴求嘅目標）

呢個人先從政府取態上講條例唔會撤回，到警察講必須武力鎮壓，到講到其中四大訴求很大程度上不可取，最後轉移焦點到爭取雙普選，居心叵測。

五大訴求真係缺一不可而且可行，原因如下：

第一，制度上執法、檢控、司法三個部門合作經唔係新鮮事，從DQ事件、捉拿各個政治犯等都睇得出政府為左維穩係有相當嘅權力去控制邊個有罪與否而且香港可以行使特權法特赦，如果我地唔追究，700位手足嘅前途就會犧牲左，換句話講，我地出賣左佢地當佢地condom，非公義之舉。

第二，成立獨立調查委員會，成員應該要係社會上有相對嘅地位同信用度同中立，例如大律師、議員、甚至外國人，所以成立委員會無效之說，理應係唔正確。好，就算真係比佢買起哂啲成員，偏幫住佢地，委員會查最基本嘅野都足以令警隊整個崩塌，因為最基本咩警員編號做左啲咩有冇唔跟通例做野，咩編號呢度已經夠佢死，因為警員其實係公安，呢班人根 本 就 冇 number，一查就死，所以無用只係吹風，或者咁講，政府連做show都唔肯做掛個名整個委員會都唔肯。

第三，整篇文嘅目的，就係想令人集中焦點放喺雙普選度，但若果咁做，政府就可以用拖字訣，話雙普選呢樣野唔係冇得傾，我應承你地會「喺現行嘅基立法下/憲法下並喺可行情況下落實」最終又喺冇真.雙普選。2017年已經比佢地呃過一次，唔可以比佢再呃。

再者五大訴求，根本就並不互相排斥，點解我地只係要焦中一點？

呢篇文嘅用意大家可以諗清楚啲，我地可以做文宣令藍變黃，同時人地都可以攻擊我地將黃變藍，所以我地可保持警覺小心呢一類似黃非黃嘅文宣。

屌你老味哂我時間回應篇廢文

入黎傾下點拆卧底問題

我雖然係P牌和理非 但係自從6/9以來每次都有一齊發夢 亦有參與文宣 盡力為香港為自由作出一點貢獻 所以唔好話P牌推就一定廢

我一直都同大家一樣努力爭取五大訴求，但係都難免覺得就算獨立調查，係當今政府之下都難保公正。基礎問題係只要一日冇背負民意嘅特首，香港一日都唔會見到自由公義！

OP不論身分真偽，分析實在是有道理：【... 重點在改革現行立法會選舉制度，以及特首產生方法。只有實現制度上的改革，才能成立真正意義上的監警組織清算犯法的警察；亦只有背負民意，民選的特首、公正的立法會，才可改變香港目前的困局，才匹配時代革命的口號。】

我要真普選！

帶風向？

即係政府果邊認為回應左
唯一解決方法係雙普選
然後一係打撚死班狗先 或者狗實彈先

佢好聰明， 結尾冇反對過接機場呢個策略 。但我覺得佢似喺度淡化/分化爭取目標。 長遠目標同短期目標係咪真係唔可以同步我都有啲懷疑？ 文章高牆用一個好好嘅語氣叫鷄疍放棄。 兩普選比頭兩個目標更加難， 拖得更加耐。 耐力比拼的關鍵時刻意見分化係好危險， 就當我本人小心眼。 但又假如大家 已到極限， 如果想平息風波， 兩邊鳴金收兵， 協議雙普選 不失為一個好嘅下台階。

你覺得穩定番就會清算班狗？

唔好咁樂觀好d

如果比起個班以為打死狗就叫清算警犬既人黎講，我應該都唔算係天真

點都會攞幾隻狗仔祭旗當交數

咁自我中心 姐唔識管理咁就唔該落台

太讚了

同意獨立調查委員會有足夠震撼力，但呢個要求係同時將政權同黑警利益綁埋一齊，政府一定唔會做

要贏可能需要分化

另一面假設我地放過黑警，佢地就有跳船嘅空間。雖然實際上我都唔知點實現

唔信政府會割警隊

有犬死，唔肯定大家割唔割，亦唔肯定佢地會調轉槍頭。要睇下係點死，如果因為上頭失策致死，可能會。如果係superhero 做嘅，佢地會更加變本加厲

寫到林鄭低能咁
冇錯除非林鄭係低能
如果唔係
佢就係賤人一個
如果佢係正常人智力
冇可能唔知逃犯條例嘅政治作用
何況人哋考第一㗎呢⋯⋯

其實我都廢事回 見你打咁多字 好似好真咁 再睇內容 同官方 藍絲答法一樣 就第二點 送中條例
2. 林鄭政府的唯一方案
運動發展到今天，我聽過千百種陰謀論，由逃犯修訂條例是中央政府提出由林鄭執行，到美國經濟殺手策動反送中運動，意圖摧毀中國金融體制之類。其實，以我認知，整個事態是極其簡單，沒有太多陰謀陽謀。逃犯修訂條例的確是因為陳同佳案而起，而林鄭本人我相信直至今天依然不明白為何於她看來是為香港做實事的工作，會發酵到今天的境地。
台灣出方案 你唔理
不停推送中 陰謀 大家都知送中 入面有咩 法則 生豬肉同
充公資產 唔好玩啦無陰謀
唔好以為打一大篇 字 就覺得好似岩
再搵打手推post 呢幾日政府 出好多招數
屌你咩唔好以為香港人 人頭豬腦 連登好多臥虎藏龍

散水撚

我都係咁諗

不過篇文部分觀點可以討論下嘅，例如點樣將普選嘅訴求帶出

照單全收就千祈唔好，尤其唔好以為打著紅旗反紅𣄃有用，咁樣只係自我分化

我明 咁場波咪就係要引向你前者既方向囉！

弱化高官 絕對係弱智想示威者放下戒心

推 同意你

818

[置頂]宜家俾機管局帶緊風向 旅客將個波俾左我地

講到林奠好傻好天真咁，真係為咗陳同佳推送中，我諗得你一個會信

我諗清算班犬唔係打死幾隻狗咁簡單

就當先唔理清算呢個問題啦
點樣穩定番社會？
即使叫停哂所有行動
你覺得元朗荃灣北角既人會覺得安全左？
你明唔明你個想法出左咩問題
即使示威者消失左，唔見哂
社會亦唔會因為咁而穩定左
1. 民憤完全激起哂
少少野都已經造成好大破壞
今晚機場已經係一例
完美擦槍走火既示範
2. 負責社會治安已經完全失信於民
身邊藍屍今日講左句好嚇人既說話：
佢好堅持話黑衫果班收左錢
但話黑衫人唔會打市民，警察會打市民
3. 共產黨反而驚返轉頭，呢種叫達摩克利斯的劍
白色恐佈反而會加劇

呢個真
但唔好唔記得送中之後仲有監控燈柱

雙普選係重點
無雙普選，所謂政府嘅權力
唔係來自人民授權
而係靠武力奪取
咁本質上唔係政府而係黑社會

同意
幫推

仇警係一定
但對付敵人
方法仲有好多

分析得相當好！本身已覺得5大訴求係要調整，而獨立調查委員會係必做。但睇完呢個分析，我都認同落實雙普選至為重要，因為我地最重要嘅戰場從來不在街上，而係選舉上。

我唯一唔同嘅睇法係，必須清算警隊，將害群之馬去除。

作為P 牌嘅我，都唔想講咁多野，但睇住呢篇文，我都有少少火起同失望, 呢篇文改完又改

1. 中央理不理，我地無辦法去理，同埋納入行動嘅考慮。

2. 林鄭為官咁多年，有咩風浪未見過。去到呢個位，唔係咁都唔知發生咩事，重話佢做實事？！你到出面。

我理得你點改果5 大訴求，但出呢篇文嘅日子，同林鄭同一日喊，好難信你唔係中央特派打手

點解實現雙普選就一定係長遠目標?

下以要求埋立刻解散立法會! 即刻廢除而家果個立圾比例代表制!

又想洗白，雙普選比起獨立調查委員會更加無可能。
呢篇文有毒。

再推

真普選真係最重要